日本獨立電影導演記錄反送中 紀錄片《香港画》今起公開上映 導演: 受香港年輕人感動 盼令各地觀眾了解香港

日本獨立電影導演堀井威久麿（Ikuma Horii）去年親身來港，記錄香港反送中的抗爭片段，拍攝成紀錄片作品《香港画 / Montage of Hong Kong》，其後獲多個電影節大獎。紀錄片今（25日）起公開上映，只需8.5美元（約港幣66元）即可網上收看()，日本全國影院亦會同步上映。

《香港画》全段片長為28分鐘，主要以香港抗爭為題，記錄香港年輕人在去年間，為爭取自由民主而走上街頭。影片包括警方圍攻理大一役，亦訪問了多名抗爭者，包括大中小學生、家庭主婦、長者等。日本香港抗爭團隊Stand with Hong Kong at JPN的成員亦有參與製作。

導演堀井威久麿早於今年5月份在社交媒體上發文指，近距離接觸追求自由的香港年輕人，讓他非常感動，指港人「儘管有被逮捕和監禁的危險，他們仍為自己的未來和自由而戰」。他又提到，香港民主抗爭在肺炎後數十年仍會繼續擴大，抗爭背後是中國政治體制無可避免的問題，亦是牽連各地的事件，故希望作品今後能繼續在日本國內和海外放映，盼藉紀錄片讓各地觀眾了解香港的抗爭運動。

推呀

push

push push push push push push

推推推推推推

已睇

支持

有無影評,團隊想大家俾D feedback

入面其實有私了畫面，所以班藍屍問乜有冇私了畫面既話可以大方咁答佢地:
有

推

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

睇呀~~~~~~~

Merry Xmas!

支持，但睇trailer d畫面已經返晒黎唔敢再睇

......((hug

要支持

推

你地睇左未啊

Push

push
push

PushPushPushPushPushPushPush

推呀推呀推呀推呀推呀推呀

睇

PushPushPushPushPushPushPushPushPushPush

推推推推推推推推推推推推

PushPushPushPush

推
記得支持埋艾美美果套紀錄片

LINK PLEASE

睇到喊

希望外國多啲人睇
我自己就唔敢睇喇
太傷痛

推一下

画

画係咩字

緊係日文啦
唔通鄰國d字咩

推
留個名

唔好齋推仲要睇呀！！！！！

想睇

今晚睇

P牌推唔到照推

唔會比錢睇

梁頌恆 Baggio Leung:

記錄片「香港画」於25日香港時間 00 時 00 分開始將會開始網絡公開放送上映 (網絡版的價格為USD8.5 ，即約 HKD66) 。導演是名叫堀井威久麿的日本人導演。到現時為止，「香港画」已經於3個不同的電影節分別取得3個大獎。

1. 【大阪 門真國際電影節2020】記錄片部門最優秀大獎
2.【 札幌國際短編電影節】 記錄片部門最優秀大獎
3.【神戶INDEPENDENT電影節】最高榮譽大獎

「香港画」將會於日本國內13間不同戲院上映。今後也會繼續參展不同的國際電影節，所以能夠繼續得獎的可能性也是非常大。希望大家能抽空觀看一下，或者留意/宣傳一下這套記錄片。

是的，我們其中一位在日本具有相當影響力的年輕人周庭已經被鎖在牢獄中，但不代表我們的任務已經完結，很多有心人包括導演想藉著「香港画」這套記錄片，繼續把香港人在這場時代革命裏的故事傳遞開去。
感謝您的關注。

Link:
Flyer:

Tui

畀錢

studioincendohk :

日本獨立電影導演堀井威久麿去年受香港年輕人感動 ，親身來港記錄香港反送中的抗爭片段，拍攝成紀錄片作品 #香港画

影片至今共榮獲「大阪門真國際電影節」優秀賞、第15屆「札幌國際短片節（札幌国際短編映画祭）」獲最佳紀錄片獎，及「神戶INDEPENDENT電影節」最高榮譽大獎。

紀錄片全片長28分鐘，昨天公開上映，網上收看只需8.5美元（約港幣66元）()，日本影院亦會同步上映。

毒撚一支公
今晚食飯就睇佢

有無中文字幕?

淨係可以租48小時？

有
Subtitles: Cantonese subtitles, English subtitles

yes

於網站購入觀看權限，於購入後48小時內無限觀看。

難得未見到負評 推